「科幻故」人造的公平

序章

人有分三種，第一係天資聰穎既人，其二係資質中庸但肯努力，其三係資質平庸但只肯安於現狀不肯努力既人，而我則是第三種人。反正你無論點努力，你仍然受到天眼所監視甚至控制你既人生。

喺二零一九年，世界既科學家終於研發到真正既人工智能「酋」，一個好似人咁既電腦，一個惡夢既開端。如果你話點解會係惡夢，請聽我慢慢道來。

人既一生本身就唔公平，你既樣貌、智商、甚至你既能力可以話係整定。但總有人不安於呢種命運，說得最大聲的是香港人，點解佢有父幹？點解內地人有咁多特權？呢一種聲音愈發愈大，甚至唔同國家既人開始加入遊行。

最終，科學家們將「酋」值入全世界既電腦終端，開始進行一個惡魔既計劃「人造公平」，我知個名有啲衰但無人知高官諗緊咩。佢哋係「酋」既終端入面輸入以下既指令

sudo -s pwd xxxxxSET balance = ∞ EXCEPT gov.list;IF people (fight.back) {launch r.copset kill.legal = true;};overwrite = gov.listend

當佢地一㩒enter既一瞬間，無數既納米機械人一擁而出，值入每一個人既體內，「酋」侵入咗每一個國家、每一間銀行、網路上既每一個嗰角落。從今以後，每人既樣貌，財力，工作都平均分配。
沒有父幹 沒有有錢人 沒有窮人 但也沒有了目標。

第一種人，第二種人，第三種人。已經沒有什麼分別，有的只是日復日無聊的生活，不會餓死但也無法大肆慶祝。

而我也只是一個平庸而活著既平凡人，你地可以見我曉。一個普通到普通的平，凡，人。

序章完————————————————

一個夕夕無名既大學生 自己寫下無聊野 自娛自樂
可能寫得唔係幾好 希望各位笑納
會定時更新